陶傑：香港的大限，這次真的到來了。

陶傑：香港的大限
2019年5月15日 BY 陶傑

中國官方在沉默了八天之後，終於有中宣部帶領全國，向美國發出韓戰之後看見的民族主義政治大批判，口號為「談，可以；打，奉陪；欺？妄想！」

這九個字，將美中貿易戰、美國指控中國長期以補貼方式違反世貿協定佔美國和西方便宜、盜竊美國知識產權等一連串綜合的衝突，簡化為民族主義情緒的農民語言，準備在網絡展開一場愛國宣傳戰。

美國對中國的不滿，不只是貿易順差，而總統杜林普在推特強調的是加關稅、由中國身上奪回多年的虧損，一樣是向美國基層選民喊話。

這次談不攏，是美國要求在協議中，中國要保證以立法方式，確保一些關鍵條款如不強迫美資技術轉讓。但中國認為改變法律，事關中國自己的尊嚴，中國以行政指引方式來執行便已足夠。

即使中國願意立法，其實也不必執行。但連修改法律的承諾，也馬上推翻，難免美國心中有火。

美國貿易談判首席代表萊特希澤在會談時不斷追問劉鶴：如果中國的科技水準已經先進到與吹噓的一樣，為何還要偷竊美國的技術？

不止貿易逆差那幾千億。美國白宮高層了解的中國威脅，牽涉西方文明的生死存亡，國務卿蓬佩奧嚴正指出：未來世界的互聯網，不可以被中國佔一席位，奪取數以十億計世界人口的資訊私隱。

包括美國國會全票通過「台灣保證法」，共和黨和民主黨一致認為，西太平洋的台灣不容有失。很明顯，美國已經對中國展開全方位的冷戰。

中國學者認為，中國不會戰敗，因為有三大王牌：中國市場、中國的稀土資源、中國可以拋售手持一萬二千億美元以上的美債。

但杜林普要向世界秩序動大手術，破舊立新，就是要美國和西方戒除 Made In China 和「中國市場」這身「毒癮」。外資已經紛紛流出，台商回流，日商歸日，美國和歐洲資本流向東南亞。杜林普呼籲美國資本將生產線搬回沒有關稅的美國。

中國學者認為，美國人做不到。但是杜林普偏偏不信邪，硬要做到。

美國商人對中國的市場成本日益增加，包括勞工成本、強迫轉移技術、知識產權不獲尊重，種種損失，有所計算，認知超越了 1979 年估計的所謂「十億中國人每人每天一瓶可樂、每年買一對 Nike 運動鞋」的天真。

若中國市場對美國仍然吸引，則杜林普打貿易戰，美國商會、國際商會等等，早就向白宮呼籲停止。

但現實是以上兩大組織，卻相繼向中國的特區政府林鄭月娥發表嚴正聲明，反對香港特區政府修訂引渡法，認為此舉打擊國際社會對香港的信任。

寄夢想於美國商人制止美國政府，似乎太過渺茫。連一向與中國合作一起在股市吸金自肥的華爾街，其代表人物兼前奧巴馬時代財政部長鮑爾森，也呼籲歐洲與美國團結一致對付中國。

稀土不是中國特有，俄羅斯、蒙古，甚至日本，都有稀土儲藏，只是不如中國一樣開採的規模。手機的晶片和許多高科技器材需要稀土，但中國一旦抵制出口，不見得會癱瘓美國。

至於向全球拋售美國國債，會令美元貶值，卻會令人民幣升值，也會令中國出口壓力更大。

美國手上卻另有幾張王牌：中國留學生 37 萬。麻省理工學院宣佈今年提早取錄名單中，中國留學生數字為零；史丹福大學剛爆出中國土豪出錢賄賂、購買學額的醜聞。

中國加關稅報復，美國還有後著：踢走中國科研人員、收緊「留學」市場，甚至全面再審核近年中國移民的政治背景，對綠卡居留權再次審理。

此外南中國海和台灣，也是美國手上的牌。不惜挑逗中國，在軍事上先出手，那是美國的底牌，今日中國的許多學者智囊，思維還停留在「美國決不敢與中國打仗」的層次。

目前中國的宣傳戰，向國內只聚焦在美國加關稅的「無理要求」，不提中國加入世貿之後並無遵守條款、強迫美國資本技術轉讓、不尊重知識產權等問題。

在夾縫中的香港，在中國號召全民抵制美國貨之下，一國大於兩制，又如何應對生存？對於英國人培養出來的政務官林鄭月娥等人，顯然在其智商範圍之外。林鄭月娥到時除了完全聽命，也沒有其他能耐。

香港的大限，這次真的到來了。

陶傑今次唔抽水， 講真心話

美國係不敢跟中國大陸全面陸戰者，海空美軍贏硬

除左最尾幾句話林鄭奶共 成篇野都係講中國唔係香港

如果夾埋逃犯條例， 成篇文就fit哂

咁又點 完全唔介意支那摧毀垃圾港

三毛都要貪

問題係， 你可唔可以離開香港?

我同垃圾港一拍兩散啦

完全同廢老個tone一樣 無point剩係得人身攻擊

頂翻轉，叫大陸派兵登陸美洲啦

睇完呢篇野, 清哂倉, 拎返6球cash, 睇定D再算, 唉

出到中國海先講

六球美金？？

咩年代
陸戰仲係主導角色？

連登有你哩條柒頭鳩噏都未到大限啦

嚇親我以為落左樓下酒樓聽到d盲毛9up

你地班xxxx
收美國錢
搞亂香港

樓價一定大下跌,死得 !

所以我咪話出到海先講陸戰

係呢句有d錯，不論林鄭智商高低，亦只會聽命支共，依家講到林鄭無力救港咁樣

hkd je, 邊有咁疊水

港人要團結 共渡時艱
齊齊買美貨

大限到都要睇到中共滅亡

一齊死囉屌！！！！！！！！

睇蒞你老母可以行定去門口講歡迎光臨
大把人蒞幫襯

林奠

事實就係土共死前一定拉埋香港落水

共產黨最好繼續同美國鬥落去

咁咪樓價跌囉 好事

再養到共產黨肥d遲下美國都壓佢唔住
而家先出手已經遲咗

港豬都心知2047結局會係點, 只係介意快或慢

依家3毛減完人工啲回覆咁低質

香港不宜長住, 樓價梗係跌

都無乜事。 咪又唔係返工放工。 1年去3-4次日本抖下

海空一體戰下你覺得中國陸戰會有咩優勢
B2打轟炸
Ddg用戰斧
都仲未計電戰

今次才子講得好清楚
真係好危險

中國今次真係要輸
唔係就香港死啦

六月 G20 峯會，習大同侵亙揭底牌，到時反面嘅話香港正式玩完，香港只係一隻棋。

跌完有得返身仲叫ok ,但哩個情況係係跌左後永不返身…

陶傑好少咁撚正經
同03有得揮

你條撚樣，有J就等如冇J (冇撚用)，有樓都攞黎跳樓。

一定死
因為去到火星,都可以拉回中國打靶 !

好少見19才子用咁正經既文筆寫文

中國班學者唔知係咪要奶共定維穩，睇落智慧同酒樓阿伯、公園大媽一樣，可能係因為大陸一言堂奶習文化搞到咁
中美戰先唔講實力，淨係講智慧都感覺大陸輸一大截，人地trump出個post都一班pr精英諗過度過咁，你大陸就成班寫開飛機文嘅擦鞋傻閪，仲打乜鬼啊

單機啦柒頭

F15,18, B52都夠抽啦

唔打算咁做, 聯繫匯率仲信得過既

但今日聞到味, 好唔對路, 再加埋陶傑呢篇野, 都係清左倉再算

希望我直覺錯

今次牙侵帶領人類文明對抗史上最邪惡暴君
Feel到要endgame了

任何一個組織 擁有人類私隱 都係一個禍害啦

我都2個月都清左倉，唔入貨住，轉晒cash
唸緊點好

咩叫欺啫
真係有實力差距嘅，撚狗咁撚都得呀

香港本身就係美國貨，死硬

中國發大財

人地唔係唔敢
係唔需要

等於人地喺你領空出面氹氹轉彈出彈入
廢老大嗌夠膽你就入來啦美帝膽小鬼一樣
明明人地裝緊你沖涼係你唔敢出去打佢

咪撚quote頭post啦

三大王牌？
稀土日本先岩岩搵到幾百年份量

我地依班小市民何去何從？

19今次超直線...

香港大picture要開始了

巴打，咩大picture,可唔可以講白啲

講得出呢句嘅 都唔係真正香港人

Final call

廢淡！

見砸有扑左既3毛狗

直線抽擊 0曲線

有邊句講錯?

blocked

所以世界和平強國一定要死先可以做得到

現在美國已經開始放風會加速立法香港民主及人權法，一旦逃犯條例通過;777和比加超會否在名單當中……

仲有一個機會 維尼下來

你覺得係外國眼中中國同香港嘅關係會分得開咩
依家香港已經俾中國綁架左做人質同人講數

已經接近尾聲

講完呢九個字，美帝即刻送華為中興入官材

陶傑不嬲嘩眾取寵 佢之前講過菲律賓係奴隸嘅國家。。。 其實唔洗理佢

Pence 見陳方安生，Pompeo 見李柱銘，再升呢就到 Trump 出馬

佢喺光明頂支持上大會
咁都妖言惑眾，搞三搞四
佢支持條例通過喎

全面陸戰又如何？中國夠石油打陸戰？

又見到幾隻5毛

減咗人工係咁架啦

乜撚野年代？ 打陸戰？

真係打，都大把人帶路啦

應該只係反串?

昨晚聽少少光明頂, 陶傑都講到逃犯條例好恐怖, 仲話係香港史上最大變局

係幾年前已有人講左有香港大picture同世界大Picture

前晚鮑sir係咁話佢係焦土

果然係智障仔冇block錯